const t="ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪",i="ict",o=[{number:1,question:"$\\text{শিক্ষাক্ষেত্রে ব্যবহৃত ল্যাপটপ ও স্মার্টফোনের মাঝামাঝি ডিভাইসটির নাম কী}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{মোবাইল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডেস্কটপ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ট্যাবলেট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নোটবুক}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$\\text{কম্পিউটারে ভাইরাস আক্রমণের লক্ষণ হলো}-i. \\text{কম্পিউটার ঘন ঘন রিস্টার্ট হওয়া}ii. \\text{ফাইল শর্টকাট হয়ে যাওয়া}iii. \\text{কম্পিউটার হঠাৎ শাট ডাউন হয়ে যাওয়ানিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:3,question:"$\\text{ডেটাবেজে আলাদাভাবে সমজাতীয় রেকর্ডসমূহ প্রদর্শন করতে কোনটি ব্যবহৃত হয়}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{রেকর্ড}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফিন্ড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কুয়েরি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কোনোটিই নয়}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:4,question:"$\\text{নিচের কোনটি স্প্রেডশিটে গুণের চিহ্ন}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$X$",optionA_img:null,optionB:"$/$",optionB_img:null,optionC:"$#$",optionC_img:null,optionD:"$*$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:5,question:"$\\text{নিচের কোন সফটওয়্যারটিতে বানান সংশোধনের সুযোগ থাকে}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{অ্যানালাইসিস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফোরট্রান}$",optionB_img:null,optionC:"$C++$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এমএস ওয়ার্ড}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$VIRUS \\text{এর নামকরণ করেন কে}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{বিল গেটস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অধ্যাপক ফ্রেড কোহেন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার্লস ব্যাবেজ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নিউটন}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:7,question:"$\\text{কী}-\\text{বোর্ডে}% \\text{লিখতে হয় কীভাবে}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{শিফট কী চেপে ৩}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{শিফট কী চেপে ৫}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শিফট কী চেপে ৪}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{শিফট কী চেপে ৬}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:8,question:"$\\text{নতুন স্লাইড সংযুক্ত করার কীবোর্ড কমান্ড কোনটি}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Ctrl + M$",optionA_img:null,optionB:"$Ctrl + N$",optionB_img:null,optionC:"$Ctrl + O$",optionC_img:null,optionD:"$Ctrl + P$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:9,question:"$A4 \\text{পেপারের সাইজ কোনটি}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$8.27^{\\prime \\prime} \\times 11.69^{\\prime \\prime}$",optionA_img:null,optionB:"$8.5^{\\prime \\prime} \\times 11.5^{\\prime \\prime}$",optionB_img:null,optionC:"$8.35^{\\prime \\prime} \\times 11.49^{\\prime \\prime}$",optionC_img:null,optionD:"$9^{\\prime \\prime} \\times 11^{\\prime \\prime}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{কম্পিউটারের গতি বজায় রাখতে কোনটি করা হয়}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{রেজিস্ট্রি ক্লিনআপ সফটওয়্যার ব্যবহার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইন্টারনেট সংযুক্ত করা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টেম্পোরারি ফাইল সংরক্ষণ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কম্পিউটার পরিবর্তন}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:11,question:"$\\text{মাল্টিমিডিয়া কনটেন্টস ডেভেলপ করার প্রোগ্রাম কোনটি}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{এডোবি ফটোশপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এডোবি প্রিমিয়ার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এডোবি ইলাস্ট্রেটর}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ক}, \\text{খ ও গ উভয়}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{অবজেক্টের প্রান্ত অথবা বর্ডারকে কী বলে}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ফিল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ক্রপ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্ট্রোক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{উইন্ডো}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:13,question:"$\\text{নিচের কোনটি আধুনিক পৃথিবীর সম্পদ}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{তথ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উপাত্তা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কম্পিউটার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইন্টারনেট}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:14,question:"$\\text{একটি নির্দিষ্ট ফিল্ডের উপর ভিত্তি করে একাধিক টেবিলের মধ্যে সম্পর্ক তৈরি করাকে কী বলে}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{রেফারেন্স}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কুয়েরি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রিলেশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লিংক}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:15,question:"$\\text{১ কিলোবাইট}= \\text{কত বিট}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{১০২৪}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৮১৯২}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১০৩২}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১০৬৪}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$OS-\\text{এর পূর্ণরূপ কী}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Online system$",optionA_img:null,optionB:"$Offline system$",optionB_img:null,optionC:"$Operating System$",optionC_img:null,optionD:"$Opening System$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{লেখা}, \\text{শব্দ ও ছবিকে কী বলে}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{তথ্যের সংগ্রহ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডিজিটাল মাধ্যম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{প্রেজেন্টেশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রকাশ মাধ্যম}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:18,question:"$\\text{ইলেকট্রনিক মানি ট্রান্সফার সিস্টেম}(\\text{ইএমটিএস})\\text{এ}-i. \\text{দ্রুত ও নিরাপদে টাকা পাঠানো যায়}ii. \\text{বাংলাদেশের প্রায় সকল ডাকঘরে সেবা পাওয়া যায়}iii. \\text{এক মিনিটে ৫০},\\text{০০০ টাকা পর্যন্ত পাঠানো যায়নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:19,question:"$\\text{নিচের কোনটি সামাজিক যোগাযোগ সাইট}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইনস্টাগ্রাম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উইকিপিডিয়া}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{গুগল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইউটিউব}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$‘\\text{স্টোন}' \\text{কী ধরনের সফটওয়্যার}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ভাইরাস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ওয়ার্ম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এন্টিভাইরাস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এন্টিম্যালওয়্যার}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$\\text{লাইন স্পেসিং অপশন কোন গ্রুপে থাকে}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{টেক্সট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হোম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{প্যারাগ্রাফ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভিউ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:22,question:"$\\text{ফ্রিল্যান্সিং}– \\text{নির্ভর}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ব্যক্তি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অনলাইন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পেশা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ক্রেতা}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:23,question:"$\\text{যদি তুমি এমএস ওয়ার্ডে পৃষ্ঠা নম্বর দিতে চাও}, \\text{তবে প্রথমে কোন ট্যাবটি সিলেক্ট করবে}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইনসার্ট ট্যাব}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পেইজ লেআউট ট্যাব}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রেফারেন্স ট্যাব}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{রিভিউ ট্যাব}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:24,question:"$\\text{কম্পিউটার ভাইরাস কী}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{এক ধরনের অ্যাপ্লিকেশন প্রোগ্রাম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এক ধরনের ক্ষতিকর প্রোগ্রাম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এক ধরনের হার্ডওয়্যার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এক ধরনের সফটওয়্যার}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:25,question:"$\\text{অনলাইন ই}-\\text{বুক কোথায় প্রকাশিত হয়}?\\text{ফেনী গার্লস ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ওয়েবসাইটে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফেসবুকে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কম্পিউটারে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ক ও খ উভয়ই}$",optionD_img:null,answer:"A"}],n={board:t,subject:"ict",questions:o};export{t as board,n as default,o as questions,i as subject};
